# Оператор if
Выражение **if** используется для выполнения некоторого кода при соответствии условиям.

**Синтаксис*:*

	if (условие) {
		выражение
	}
	
**Условие** определяет, какое выражение будет выполнено. 
Если условие **ложно**, выражение просто игнорируется, и программа продолжает выполняться после тела оператора if.

Используйте **операторы отношения** для работы с условиями.

![image](OperatoryOtnoshenija.png)

**Например:**

	if (7>4) {
		cout << "Yes";
	}
	
В Оператор **if** оценивает условие (7> 4), находит его **истинным** , а затем выполняет оператор **cout** .  
Если мы изменим оператор больше на оператор «меньше» ( **7 <4** ), оператор не будет выполнен и ничего не будет выведено на экран.

#Информатика #Программирование 

